［元朗1021後記] 元朗形勢比想像中好

直入重點 喺現場觀察到以下重點:

1. 入局比其他區慢

一開始時大家你眼望我眼 大家都無咩意識要做咩
有藍絲團隊出嚟搞事時 現場已經有人認得帶隊嘅係早幾日搞連儂班撚樣 但遲遲都未出神獸 到最後有狗出現時 班撚樣仲想去幫手去追啲示威者 真係非常危險

2. 街坊參與度高

最值得一提係今日警方包抄時 街坊成功掩護示威者混入人群 令示威者成功全身而退 同埋撚鳩狗嘅能力非常之高 唔少狗隻出現情緒非常失控嘅情況 今日仲要撚到班狗發狂咁射催淚彈 多都已經數唔到

3. 現場資訊清晰度較差

哨兵數量不足係一個問題 資料流通可以做得更好 同街坊報消息報得好差 雖然有街坊好有心想報資訊 但地點 數量 方向 都完全唔清晰 最差嘅情況係只係識得大叫有狗

小結:
係今日極度重防之下 表現已比想像中好
不完美 可接受 需改善 希望元朗人可以更加積極主動
重防之下都可以戰至1點 期待各位元朗人未來的表現

推

資訊流通真係好重要

sorry p牌推唔到 但大家要share出去呀

如果每次都見到咁多街坊就好喇

最後總共幾多手足被捕?

依個真

我都覺得好勁
班狗掃一轉 d人流水式咁走
你掃東 我去西
係咁來回同一個地方
大概明白佢地點解情緒失控

元朗地勢險要，內憂外患，進化當然需時不完美可接受有改善空間。

大馬路撚狗記

人人化身街坊
和理非 驚出事 其實你地可以變仲做街坊架

Tui

藍絲冇被收拾

廿幾個到啦

彈出彈入

今晚D狗鳩衝就幾十次, D手足走得好快, 好似比其他區暢通
一開始好驚手足走唔切, 但好似無咩手足比人拉.
反而係鳩衝完拉左路過嘅人
元朗D狗鳩衝左入內街靈活性無油尖旺咁高, 可能D內街無油尖旺D咁整齊
警犬無上落車同假動作亦都係少被捕原因

支持樓主

暫時數目好似不明

可能唔熟路

其實依家都係有咁嘅傾向
就旺角嚟講10月頭開花(唔記得確實日子喇)同尋日，啲狗推完彌敦道，過咗手足就出去佔返
開花嗰次仲要覆桌5，6次，癱瘓咗彌敦道大半日
依兩日都留意到唔少街坊裝，唔排除手足落完裝返去

樓主真係講得好啱

元朗真係成鳩日都拉d 乜都冇既街坊
真手足好少捉到

仲有一樣野係成個市內無哂車行, 走得順暢好多

幾時先可以0被捕

元朗寶寶做得好

upupup

最撚誇張係有一次 班狗明明撤退緊 都比班街坊撚到邊走邊射催淚彈

希望各位街坊可以帶定啲遮 袋定定生理鹽水係身

要幫推元朗寶寶要繼續進化

屌真係好撚可惜

同埋唔知呢班係元朗狗定係外區狗
感覺上對於個地形唔係非常熟悉

Push

晨撚早封哂啦今次係咪叫揾到敵人策略弱點同己方優勢？

元朗國交通差=行路四通八達

其實如果black bloc嘅一定要走先，街坊裝但身上有gear都唔好前排撚狗，上面兩種人士都一定要預留逃生路線

真街坊前排撚狗已經足夠，要知道有矛都要有盾，撚得狗嘅都要掩護前線，注意安全；街坊裝嘅唔好驚狗，通常都係高調拉低調放，當然我唔熟法律，萬事小心

同埋射催淚彈時 我聽到有街坊喺度歡呼
Cls

幾時睇到仙人們復出 流水式撚狗

入過元朗，淨係好多藥房

醫療大國？

唔知點解佢今日完全無部處狗車
旺角/深水埗玩法係幾隊狗車外圍集合>分頭駛入去中心>落車>鳩衝>再收隊>重複
咁樣先估唔倒D狗喺邊度黎
唔知係咪元朗D路無咁四通八達做唔倒呢個策略

好多公公婆婆食完好辛苦，呢個都係要諗諗辦法

推下啦，我好多元朗朋友成日覺得元朗弱同開唔到花。。。
要推比佢地知，等佢哋自己再分析下

屌，光復元朗嗰次射尻護老院

樓主係咪p牌can't pushh？

幫你十連啦

1 push

2 push

3 push

4 push

我覺得今日都咬唔少 大部分都係落單比人咬
不過係成300隻狗黎講算係咁 但冇反擊機會冇時間整磚
都係旺角好玩d

5 push

6 push

7 push

8 push

話雖如此，但真要提防班鄉黑。今晚黄藍沖突，差佬到場之後巳經有條藤條佬入鏡，之前已出現過，仲同689合照過果條撚樣，元朗手足小心。

9 push

10 push

大馬路又真係幾多行人路/巷逃生
大坑渠兩旁, 大橋街市前條巷, 恒生銀隔離條巷, 遵理隔離
對面又一樣唔數, 最重要唔同地方入左內街唔係完全相通
無咁易圍捕

我覺得跟本星期一至五都要做到元朗區呢個效果

至於地點就可以係7區集會咁做

一定要將星期六日既抗爭帶入平日，先會影響到成個城市既運作
可以睇番我開既上一個po

唔知話今晚鬆手定點，好似好多車好重防，但落場防暴眼見100都無，畜龍無做野，淨係tg放題，仲要係國產野，鄉黑都無預期咁多...我當然覺得721呢件事一日未解決點都要每個月21黎一轉，但下次各位都唔好輕視，有咩事換裝，唔好磨

我覺得咁啦，唔係下下掟磚嘅，元朗巴打有時可以善用地利

鄉村地區石仔用地都係啦

發夢11點幾喜利出面個黑衫矮手足淨係大叫全部人走啦 又唔講原因 唔知做乜9

飛天叔叔

其實由幾時開始會覺得班狗亂射TG會係一個好現象

no offense
元朗戰役好似童子軍挑大boss咁
一定要盡量吸取每次經驗，再開發出一套最適合元朗手足嘅戰術

今日第一次見咁多街坊

啲狗準備鳩衝嗰陣有手足會提水話賽狗比賽準備開始，叫啲人企梳啲，啲手足就會醒水散開少少同埋搵退路
之後啲狗一衝，手足就走得勁快

push...一日三省唔身

不過成日聽到樓上d人係咁屌狗 有少少安慰
磚真係令人興奮好多 一爆玻璃成場拍手

補圖

反而我覺得元朗每一次都搞得唔係咁好，次次落到去大家都散晒，嗰個呢埋角落頭離遠咁望。

push

加油

多謝樓主肯定手足嘅努力
終於唔再係失敗論

條撚樣有份追手足，擺明玩引君入甕，叫班大陸閪同手足嘈，轉頭鄉黑合作。睇live聽到佢哋嗌快d捉人，好彩手足跑得快。

agree
或者係做得虧心事多，佢地可能自己都會驚。

每一區都唔同擊，可能元朗手足可以發展出一套專屬嘅游擊風？

始終對手太強：官商鄉黑
加上地勢險要

元朗cow

可惜樓主p牌

都係嗰句 街坊人數好緊要

其實今日真係比較威，我哋有好多次都搞唔成
希望大家可以繼續努力keep住

死鄉黑

我都希望可以0被捕 。

推呀

元朗已經由本身大西北包尾，變成超前天水圍同屯門好多，加油!!

之後慢慢同佢地計。

辛苦元朗手足 真係好勁。。。一點幾仲打緊

好大可能係大陸狗。依家好多係武警扮popo

元朗內街多行人路少馬路
馬路多東西向，少南北向
平時行路隨時快過揸車

完美警黑合作 個時間啱啱好到呢

不愧係元朗國

老實講 希望大家唔好輕敵
每次對面策略部署都唔同
希望下次真係做到0被捕
因為就算係鳩拉
都會搞到手足被非禮/打

其實都係同一堆人

如果班狗出黎曬馬企係到唔做野
咁要搵人去其他街口睇水
佢地會等齊人 一野夾
夾完又係小路出幾個 好撚狗

全身而退? 要改善

手足 我和理非一句講哂 唔想你地比人拉😭😭😭

屌天水圍85大傷元氣

其實元朗好重要ga，如果斷晒元朗交通「博愛三角洲」，冇車入到屯門天水圍，直接癱瘓大西北交通

所以元朗寶寶要加油

最難玩既副本

唉果次俾何式凝條臭閪攪到天水圍元氣大傷

好波

真心同意嘅，元朗手足值得讚揚，同時唔可以輕敵

官商鄉黑

dklm 天水圍寶寶加油，聽講你哋坐車唔洗錢

完全同意，外區入元朗真心少恐怖

推啦

元朗手足好波👍🏻👍🏻
真be water
期待十八區大鳴大放的一日
就係港共既終局之時

離開YOHO 有啲手足好似唔識路咁？
向大旗嶺,馬田方向行，好危險

但係有冇人知點解今日會有人走左入馬田村

大家其實都會願意出神獸/做路障 但真係差個人帶頭 沒咩人敢做第一個

一有人帶頭 大家就會一齊做

元朗其實打得好好既啦 大馬路隔離就係狗局 車程都唔洗一分鐘 都可以玩到班狗咁 算好勁

一諗起何式凝條臭閪就嬲
佢同燒膠樽都係含家產來

我都好想知果班手足係咪本地人，唔係既話佢地好無辜

咁突發已經好好！如果冇人被捕就更完美！

1. 入局慢應該係因為元朗街坊唔熟悉開花，改善情況需時。

2. 我相信文宣多多少少令元朗街坊變黃甚至變得團結（主動圍觀連儂牆嘅情況其他區較少見）。

3. 歸根究底都係因為元朗街坊唔太熟悉開花，需要時間教育同訓練。

小妹係咁覺得嘅，不喜勿插，元朗人打頂級副本要加油

接近真遊擊，切勿沾沾自喜還需努力改善

鄉黑戰略係出嚟引戰 拉近距離 然後等班狗出場嘅時候 即時幫手追捕示威者

元朗係hell mode
帶頭好緊要

果轉成個情況係啲差佬一走，鄉佬入場，拉到啲手足入去近同樂街鄉佬就走返入啲麻雀館呀、機鋪入面，之後就四面都有差佬沖返出泥。

地獄副本

係比想像中好，但其實唔係完美

區區都係咁 沒咩人做帶頭果個 但一有人做 就會成班跟住

始終我地唔係軍隊 唔可以期望太多

自我感覺良好?擺明遇岩平日又大戰過後所以比以往更加快比班狗輕鬆清場啦!人地mon po狗一睇live見到人數唔多有一半仲和理非係商場度唱歌吖口號佢地仲唔即刻沖出大馬路一條直路掃哂搶左據點先..下個月都係平日得12月撞正星期六

元朗

係現場就會迷失方向

真

但要留意個戰區太大
同埋好多橫街暗巷
如果無記者跟住既手足會好撚慘

要熟路先得，元朗真係要靠返自己區嘅人
爭氣啊，yuen long cow

去過現場就明 真係沒可能得閑拿部電話出來按
所有消息都係靠大聲公同埋街坊大叫傳過來

最記得水炮車第一次荃灣出動 成班街坊係橋到叫水炮車 但根本沒人聽到 跟住隔左兩三分鐘 佢地成幾十人一齊叫落來 我地先睇到

唔好輕視敵人
唔好放鬆

係啊 最多只係靠街坊傳達信息 大叫個邊有狗

其實元朗市比其他戰區算細，但個地圖好複雜，有朋友問過我點解次次我戴佢行去同一個的士站都可以行到唔同路出泥既

都係首先多謝元朗街坊保護示威者

我今日好大聲咁數量位置連狗種咁叫左幾次，第五次先有人聽到

咁都叫好？

比起821、921個效果好

橫街小巷太多
識行可以避哂d紅綠燈

20號用磚打到狗走
有冇link想睇

次次21號都多popo防備
玩撚咩

同埋鳩拉多

跑到中途入內街已經調頭出返大馬路
同時間班速龍係雞地迷失左
笑到仆街

12點左右、元朗兩個手足走唔切
大隊鷹犬從大馬路加五輛匪車追進朗屏方向、與大馬路平行的支路
(旁邊有天橋、我地形不熟)
十幾接近二十個安全撤到
一個手足被追到，另一個已經進入住宅樓大門、唯門未能關上、被犬進入咬出
我被強照、喝斥、驅離，無能拍照
目測、應該都是中學生
祈禱兩個兄弟、大步踏過🙏

大約2300既時候 d畜龍由馬田路跑去舊b捉人
其實當時好多街坊係馬路鳩叫鬧狗
如果大家一齊湧埋一齊（泰星）位置
咁就可阻住d狗做野
大前題當然唔係一人 係一大班

多謝元朗人

多謝樓做總結加提出建議

多謝元朗街坊

元朗街坊經過721 722
中立都變黃
但藍嘅實在太多
利 元朗返工

tui

又係哨兵！
哨兵係一個好低危嘅工種，但成日缺人係咩事

荃灣個日city walk橋上面街坊/和理見到水炮車好激動
係咁想通知樓下勇武
係咁拎把遮敲玻璃 大聲到地震咁
我見到群情咁洶湧 幾驚成條橋冧咗
事後街坊笑d玻璃宇宙級無爆

好多街坊企喺十字路口大馬路食花生都唔願意拎手機出嚟睇下tg

現場前線手足真係冇乜時間同機會睇手機 好多時就係要靠街坊/和理非幫手報料比佢哋

同埋有時d街名都唔太清楚喺邊個方向 好需要熟路/睇完google map之後幫手spread開一啲具體資訊

例如 21xx 阜財街 即係嗰邊 (手指方向) 30防暴落地 舉盾慢慢推緊過嚟

然後聽到嘅要幫手傳開去

元朗人好波呀！！

其實唔需要下下對待
夠勇武咪打狗 唔夠咪夾街坊撚狗
班狗來來回回同一個地方嬲到失晒控

左 膠 好 撚 多

其實一大班人嗰陣 真係要有多幾個人長mon哨group 有時走入某啲內街未必好似近大馬路嗰邊咁多街坊
同埋帶頭手足要記一記啲路 有次差啲帶咗成班人去已經勁多狗車停咗喺度嗰邊...

狗同手足都唔似區內人

比想像中好，但係三個都係缺點？

昨晚元朗有手足被圍，街坊及中立人仕都協助咗十幾件逃生（街坊自己知，詳情吾講）
天水圍及朗屏站目測都百幾隻Popo ，分散🐶人手所以少咗🐶落元朗
在22:00後黨鐵收工，23:00 大部份店舖收工，元朗🐶數量明顯回升
佢哋包抄外圍有落單手足被捕，其實太夜不如哪條路安全走，無車走先係問題
資訊吾夠流通、店舖收晒工、無地方避、街坊少咗、又落單既手足先容易出事

元朗人加油，反抗

件咩件
屌你老母

主要行車係大馬路
但係大馬路極度多位入內街
內街基本上係泊晒車
得番一個車位行
唔排除佢地仲未夠膽太過揚咁hi花人地架車
而唔駛入內街

寫錯字 吾好講老母

手足同街坊做得好，撚到班狗

元朗地形問題 條大馬路一邊狗屋 一邊南邊圍
見到有手足跟番去狗屋 距離唔夠50米 比狗放幾粒催淚彈就回馬槍大追捕
仲有個問題 又唔係鶳藍絲 比人拖時間等防暴黎捉人
好心痛被捕手足

2012 交通廣場百分百打電話報左手足位置❗️❗️❗️ #裝修佢老母啦死八婆
credit： @yuenlongox

嬲到爆

救吓真警犬吖大家

既然前線決定唔捉鬼 (雖然呢點我唔認同)，其實點解有哨兵又唔叫所有人都戴耳機直接聽

淨係用把口嗌實在太慢容易中伏，對家都已經出埋直升機做即時戰略部署啦
呢邊既前線重係咁落後既抗爭手法，好似打機咁有後勤做戰術分析成件事都唔同晒

正能量：好撚多街坊

元朗勝在車太多
周街泊晒車
路又窄到仆街，成大隊豬籠車警車想一次過行都唔係咁易

咁元朗和理非更加要出黎 做街坊都好

冷氣軍師又出黎
無手足被捕先叫做好呀！

尋日畜龍係教育路滲左入內街都冇人報 搞到跑撚死

求元朗group tg
發幾次夢都未揾到

尋日真係重防....手足們係重防下真係小心d 同多d 哨兵

班狗琴晚都唔知喺元朗來回咗幾多轉

個廿幾個被捕應該得幾個落到Charge

Up

黑警用我地d錢買咁多車
平時要黎做咩？

街坊多？我見有滅煙手足被人拉左

搞多次光復元朗 裝修同召喚下神獸先得

推啊
和勇一齊加油

推撚到佢執粒

多數鳩拉

凌晨d popo燥到無野搞，連FA, 路人（有冰袖既街坊） 都鳩搜鳩拉！！

p 牌幫推

pushhhhh

連儂班撚樣下次收拾你哋

我諗9唔玩大包圍主要係唔夠人手, 星期日係九龍開完大, 好多星期一休息.

二來元朗出嚟發夢應該好多都係住天元兩區, 熟晒地頭, 同埋好多都係已組隊玩咗一段日子, 有晒默契, 唔似去外區唔熟路唔知掟, 冇咁容易落單被捕.

真係撚狗
你睇 佢嬲豬啦

推爆佢

聽FD講琴晚雞地好多人喺屋企嗌落去狗
有啲仲係 yoho midtown 嗌過去

推 元朗手足安全最上

辛苦手足，燃到班狗完全情緒失控

多謝前線付出

屌晒你地
前晚開po到而家都仲未上到熱門
呢單野新鮮滾熱辣 connect全世界
依家就係最好時機！

我地fight for freedom
我無宗教信仰 但我有宗教自由

早喺六月已經有宗教俾popo當眾侮辱
打壓宗教自由之餘亦都對各個宗教不尊重

睇原po！
既然我哋係fight for freedom
我咁更加係時候聲援我被打壓宗教自由嘅人！
快啲一齊討論！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

琴晚拉左好多人wor

作為元朗人 撥個冷水都要講
仍然有唔少手足落單被捕
要知道元朗真係好細 差唔多條條街都有狗
真係要混入人群阿
元朗街坊保持住呢種出席率 就唔使次次靠外區人山長水遠黎幫手都光復到元朗

感謝元朗手足

尋晚有住戶訂不明液體
有街坊同手足皮膚腫紅
連 cap 帽都穿埋

推

多謝手足講返出嚟，唔係又比人帶風向話元朗送頭

辛苦曬元朗手足

推
琴日咁急召集其實表現已經好好
當然希望唔好有手足比人拉

知道佢地全部安全 有哂名？

元朗寶寶番屋企小心, 唔好俾人跟呀
冇簽證入唔到元朗國幫手

我唔知架，我估咋

琴晚捉左咁多都叫好？？？？

人堆中有個街坊look後生仔大叫
721你去左邊呀
跟住班狗就狗衝過去禁低左一個
都唔知係咪叫果個黎

街坊要多啲幫手

1121繼續

睇得出元朗一次次進步
721門都無閂
821唔停站但無閂站
921未開始就閂站
1021未開始就連Yoho mall都閂埋

再咁發展落去
每逢21號元朗國就要鎖國先得啦

屌你老母

元朗手足勁

BTW 連登少有唔係失敗主義post，樓主好ball

而且毒煙硬食
街坊無可能有面罩

其實有人係樓上掉野
D狗仆得街

要出左街坊報哨指南

你冇計鄉黑出動

元朗多橫街窄巷係真 而且好多都唔係掘頭路通到出去
所以D狗都會係橫街衝出黎 試過幾次都差D捉到人 好危險

好似拉好多

香港人不嬲反建制多 不過鄉黑有特權打人唔拉先咁惡

偏重防守 攻力欠奉 加油

唔好打飛機啦，明明拉左咁多手足今星期日星期日搞元朗大遊行命實際啦

但好似捉左好多
希望都冇事啦

仲實際

Hi

唔好話比我聽你係哩車底個個

呢啲就係要靠其他街坊幫佢頂住爭取時間，兩三秒已經好夠